男子藏摺刀等原被莫子聰判監2年8個月 今向高院上訴定罪及刑罰期間保釋獲批

#高等法院第一庭
#李運騰法官
👤蘇(38)🛑服刑中
#不服定罪上訴 #不服刑罰上訴
#0805觀塘 #0806觀塘

控罪：
(1)管有攻擊性武器，於2019年8月5日在秀茂坪紀律部隊宿舍外，管有攻擊性武器，即1把黑色咭片刀、1把銀色多用途刀、1把剪刀。
(3)管有違禁武器
於2019年8月6日在其住所內，管有50把標籤「SS pocket shiv」的短刀
(5)管有攻擊性武器，即8把卡片式摺刀、15把尖利的萬用匙、4把開信刀、11張工具卡、2把刀和52把剪刀。

--------------------------
上訴理由

📌錯誤拒絕接納上訴人的辯解
上訴方其中一個新增的上訴理據，是原審裁判官因為「急救包於被捕時被放在背囊中」只在被告接受控方盤問下帶出，而沒有在辯方盤問控方證人時提及 (即所謂違反Browne v Dunn規則）因此懷疑被告所講的情節是新增杜撰、憑空捏造的，所以不予採納。

基於上述證供被拒納，因此作為兼職救護員的上訴人，供稱行李箱是擺放兼職用品，當晚被公司要求搬走行李箱的解釋亦不被接納……

--------------------------
📌違禁武器立法原意的爭義
控方認為只須考慮「物品可能的用法」，若物品可作違禁武器就不用考慮管有者的意圖，即使信納是商業用途亦無法推翻定罪。

上訴方認為應就「設計者的心意」給予比重，因為立法原意並非規管所有可作武器的物品，否則就要就排除所有「作合法用途」的可能。李運騰法官指，如果管有者的意圖是攻擊他人，控方就告管有攻擊性武器喇……

＊話說警方在上訴人家中搜出50把從淘寶買的「推匕首」，上訴人指匕首只作轉售而非自用。

＊其餘上訴理由採納書面陳詞，沒有在庭上覆述。

--------------------------
🟢押後至2021年8月20日 10:00再處理，索取原審結案陳詞的騰本。上訴方需在14天前向答辯方送達進一步的書面陳詞。李運騰法官強調准予上訴人保釋，並不代表有任何傾向。

保釋條件如下：
1. 保釋金 $100,000
2. 宵禁 00:00 - 07:00
3. 不得離開香港
4. 獲釋前須交出所有旅遊證件，包括BNO
5. 居住在報稱住址
6. 每周警署報到3次

【詳情今晚補回】

沒有暴徒

李運騰呢排做乜

李運騰審
應該最少有得減刑

竟然有得保？！
（我係開心但估唔到）

我都估唔到,尤其本身刑期唔短

西九咁多人可唔可以分幾個去其他庭或者其他區？

藍變黃

Agger

騰哥好過肥婆琴

騰 好似畀人踢咗出指定法官list

原本判到兩年8個月已經CLS

差唔多判到max

如果係槍 仲可以判啲咩 我估最後應該有得減

個刑期過長就真

根本冇 官 由藍變黃 全部都係黑呀

帶摺刀真係極無謂
冇一單私了係用刀，根本冇黃既敢用刀傷人